.. warning::

    .. deprecated:: 2014.08.13
        不再提供排队接口。对接的 APP 不必关心排队的状态，只需收发消息即可，不管消息是否来自排队之后的人工输入，还是来自排队前的机器产生文本。

#########
排队接口
#########

请求人工服务
*************

该接口由 **全媒体系统提供** 。当收到了客户需要进行人工服务的时候，APP应调用该接口告知全媒体系统。

访问地址
========
:Path: ``/api/<version>/<appid>/staffService/demand``
:Method: ``POST``

请求数据
========

使用HTTP请求的消息体记录要发送的消息。采用JSON格式。其属性有：

* ``user_id``
    :数据类型: ``str``

    [``必须``]

    请求人工服务的客户的ID

* ``skill``
    :数据类型: ``str``

    [``可选``]

    人工服务请求排队的技能

    .. attention:: ``skill`` 与 ``spec_name`` 两个参数必须且只能提供其中的一个 

* ``spec_name``
    :数据类型: ``str``

    [``可选``]
    
    如果要接入指定的客服进行对话，用这个参数指定其工号。

    .. attention:: ``skill`` 与 ``spec_name`` 两个参数必须且只能提供其中的一个

* ``queue_timeout``
    :数据类型: ``int``
    :默认值: ``45``

    [``可选``]

    最大排队时间（秒）
    
* ``ring_time``
    :数据类型: ``int``
    :默认值: ``45``

    [``可选``]

    最大的人工响应等待时间（秒）

* ``max_chat_time``
    :数据类型: ``int``

    [``必须``]

最大对话时间（秒）

* ``ext_params``
    :数据类型: ``str``

    [``可选``]
    
附加参数


* ``data``
    :数据类型: ``str``

    [``可选``]
    
附加数据，可用于附带诸如业务类型、客户地理位置之类的数据。

.. warning:: 在发起一个人工服务请求之后，收到该请求的结果之前，APP应禁止同一个user再次发起新的人工服务排队请求。

回复数据
========
参见 :doc:`api_ret_code`

人工服务请求结果
****************

该接口由 **APP 提供** 。当全媒体收到了人工服务请求后，将对该请求进行排队，当排队结束，全媒体系统应调用该接口告知APP排队结果。

访问地址
========
:Path: ``/<path_prefix>/staffService/result``
:Method: ``POST``

请求数据
========

使用HTTP请求的消息体记录要发送的消息。采用JSON格式。

如果排队成功，全媒体系统找到了一个坐席来为客户进行服务，那么，请求数据的格式形如：

.. code-block:: json

    {
        "worknum":"1001",
        "display_name":"张三",
        "skill":"BaiDian",
        "skill_name":"白电"
    }

其属性含义是：

* ``worknum``
    :数据类型: ``str``

    被排队选中的坐席的工号

* ``display_name``
    :数据类型: ``str``

    被排队选中的坐席的显示名

* ``skill``
    :数据类型: ``str``

    排队技能

* ``skill_name``
    :数据类型: ``str``

    排队技能显示名

如果排队失败或者出现错误，则请求数据形如：

.. code-block:: json

    {
        "errcode": 404,
        "errmsg": "指定的坐席工号不存在"
    }

其格式参照返回码定义，参见 :doc:`api_ret_code` 一节

回复数据
========
参见 :doc:`api_ret_code`

查看人工服务会话信息
********************

该接口由 **全媒体系统提供** 。APP可调用该接口获得人工对话的会话信息。

访问地址
========
:Path: ``/api/<version>/<appid>/staffService/<service_id>``
:Method: ``GET``

Path 变量
=========

* ``service_id``
    :数据类型: ``str``

    [``必须``]

    要查看的人工服务会话的ID

回复数据
========
如果返回错误，返回值参见 :doc:`api_ret_code`

如果执行成功，返回值形如：

.. code-block:: js

    {
        members: [{
            type: 0,
            id: cm0395o34j5,
            display_name: "李先生",
            worknum: null,
        }, {
            type: 1,
            id: mc038n343es,
            display_name: "张三",
            worknum: "1001",
        }]
    }

``members`` 属性值是一个数组，它表示会话中的成员。数组的每一个成员都表示一个坐席或者客户的信息。

成员的属性有：

* ``type``
    :数据类型: int

    成员类型

    ==== ========
    数值 成员类型
    ==== ========
    0    客户
    1    坐席
    ==== ========

* ``id``
    :数据类型: str

    客户ID。如果是坐席，则是坐席在全媒体系统的IM模块中的ID。

* ``worknum``
    :数据类型: str

    坐席工号

* ``display_name``
    :数据类型: str

    坐席或者客户的显示名

退出人工服务会话
****************

该接口由 **全媒体系统提供** 。当客户退出人工服务时，APP应调用该接口通知全媒体系统。

访问地址
========
:Path: ``/api/<version>/<appid>/staffService/exit``
:Method: ``POST``

请求数据
========

使用HTTP请求的消息体记录要发送的消息。采用JSON格式。

其属性有：

* ``user_id``
    :数据类型: str

    要退出的人工服务会话的客户的ID

* ``service_id``
    :数据类型: str

    要退出的人工服务会话的ID

回复数据
========
参见 :doc:`api_ret_code`

退出人工服务会话通知
********************

该接口由 **APP 提供** 。当各种原因导致客户或者坐席离开人工服务会话时，全媒体系统应用该接口通知APP。

访问地址
========
:Path: ``/<path_prefix>/staffService/exited``
:Method: ``POST``

请求数据
========

使用HTTP请求的消息体记录要发送的消息。采用JSON格式。其属性有：

* ``service_id``
    :数据类型: ``str``

    人工服务会话的ID

* ``type``
    :数据类型: int

    退出成员的类型

    ==== ========
    数值 成员类型
    ==== ========
    0    客户
    1    坐席
    ==== ========

* ``id``
    :数据类型: str

    退出客户的ID。如果退出的是坐席，则是坐席在全媒体系统的IM模块中的ID。

* ``worknum``
    :数据类型: str

    退出的坐席的工号

回复数据
========
参见 :doc:`api_ret_code`

人工服务会话结束通知
********************

该接口由 **APP 提供** 。当各种原因导致人工服务会话结束时，全媒体系统应用该接口通知APP。

访问地址
========
:Path: ``/<path_prefix>/staffService/disposed``
:Method: ``POST``

请求数据
========

使用HTTP请求的消息体记录要发送的消息。采用JSON格式。其属性有：

* ``service_id``
    :数据类型: ``str``

    人工服务会话的ID

回复数据
========
参见 :doc:`api_ret_code`
